<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) 2016 The Android Open Source Project
  ~
  ~ Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  ~ you may not use this file except in compliance with the License.
  ~ You may obtain a copy of the License at
  ~
  ~      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
  ~
  ~ Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  ~ distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  ~ WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  ~ See the License for the specific language governing permissions and
  ~ limitations under the License.
  -->
<resources>
    <string-array name="places">
        <item>Semar</item>
        <item>Gareng</item>
        <item>Petruk</item>
        <item>Bagong</item>
        <item>Yudistira</item>
        <item>Arjuna</item>
        <item>Bima</item>
        <item>Nakula</item>
        <item>Sadewa</item>
    </string-array>
    <string-array name="place_desc">
        <item>Semar memiliki bentuk fisik yang sangat unik, seolah-olah ia merupakan simbol
            penggambaran jagad raya. Tubuhnya yang bulat merupakan simbol dari bumi, tempat tinggal
            umat manusia dan makhluk lainnya.</item>
        <item>Gareng adalah punakawan yang berkaki pincang. Hal
            ini merupakan sebuah sanepa dari sifat Gareng sebagai kawula yang selalu hati-hati dalam
            bertindak. Selain itu, cacat fisik Gareng yang lain adalah tangan yang ciker atau patah.
            Ini adalah sanepa bahwa Gareng memiliki sifat tidak suka mengambil hak milik orang lain.
            Diceritakan bahwa tumit kanannya terkena semacam penyakit bubul.</item>
        <item>Menurut pedalangan, petruk adalah anak pendeta raksasa di pertapaan dan bertempat di
            dalam laut bernama Begawan Salantara. Sebelumnya ia bernama Bambang Pecruk Panyukilan.
            Ia gemar bersenda gurau, baik dengan ucapan maupun tingkah laku dan senang berkelahi.
            Ia seorang yang pilih tanding/sakti di tempat kediamannya dan daerah sekitarnya. Oleh
            karena itu ia ingin berkelana guna menguji kekuatan dan kesaktiannya. </item>
        <item>Sebagai seorang panakawan yang sifatnya menghibur penonton wayang, tokoh Bagong pun
            dilukiskan dengan ciri-ciri fisik yang mengundang kelucuan. Tubuhnya bulat, matanya
            lebar, bibirnya tebal dan terkesan memble. Dalam figur wayang kulit, Bagong membawa
            senjata kudi.</item>
        <item>Yudistira adalah putra tertua pasangan Pandu dan Kunti, raja dan ratu dari kalangan
            Dinasti Kuru, dengan pusat pemerintahan di Hastinapura. Kitab Mahabharata bagian pertama
            (Adiparwa) mengisahkan tentang kutukan yang dialami Pandu setelah membunuh brahmana
            bernama Resi Kindama tanpa sengaja. Brahmana itu terkena panah Pandu ketika ia dan
            istrinya sedang bersanggama dalam wujud sepasang rusa. Menjelang ajalnya tiba, Resi
            Kindama sempat mengutuk Pandu bahwa kelak ia akan mati ketika bersetubuh dengan istrinya.
            Dengan penuh penyesalan, Pandu meninggalkan takhta Hastinapura dan memulai hidup sebagai
            pertapa di hutan untuk mengurangi hawa nafsu. Kedua istrinya, yaitu Kunti dan Madri
            dengan setia mengikutinya. </item>
        <item>Dalam wiracarita Mahabharata versi nusantara, Arjuna memiliki banyak nama lain dan
            nama julukan, antara lain: Permadi (tampan), Parta (pahlawan perang), Janaka (memiliki
            banyak istri), Dananjaya, Kumbaljali, Ciptaning Mintaraga (pendeta suci), Pandusiwi,
            Indratanaya (putra Batara Indra), Jahnawi (gesit trengginas), Palguna, Indrasuta,
            Danasmara (perayu ulung) dan Margana (suka menolong) "Begawan Mintaraga" adalah nama
            yang digunakan oleh Arjuna saat menjalani laku tapa di puncak Indrakila dalam rangka
            memperoleh senjata sakti dari dewata, yang akan digunakan dalam perang yang tak
            terhindarkan melawan musuh-musuhnya, yaitu keluarga Korawa.</item>
        <item>Dalam wiracarita Mahabharata diceritakan bahwa Pandu tidak dapat membuat keturunan
            akibat kutukan dari seorang resi di hutan. Kunti (istri Pandu) berseru kepada Bayu,
            sang dewa angin. Dari hubungan Kunti dengan Bayu, lahirlah Bima. Atas anugerah dari
            Bayu, Bima menjadi orang yang paling kuat dan penuh dengan kasih sayang.</item>
        <item>Menurut Mahabharata, si kembar Nakula dan Sadewa memiliki kemampuan istimewa dalam
            merawat kuda dan sapi. Nakula digambarkan sebagai orang yang sangat menghibur hati. Ia
            juga teliti dalam menjalankan tugasnya dan selalu mengawasi sifat jahil kakaknya, Bima,
            dan bahkan terhadap senda gurau yang terasa serius. Nakula juga memiliki kemahiran
            dalam memainkan senjata pedang.</item>
        <item>Sadewa merupakan yang termuda di antara para Pandawa, yaitu sebutan untuk kelima
            putra Pandu, raja di Hastinapura. Sadewa dan saudara kembarnya, Nakula, lahir dari
            rahim putri Kerajaan Madra yang bernama Madri (dalam pewayangan disebut Madrim).
            Sementara itu ketiga kakak mereka, yaitu Yudistira, Bimasena, dan Arjuna lahir dari
            rahim Kunti. Meskipun demikian, Sadewa dikisahkan sebagai putra yang paling disayangi
            Kunti</item>
    </string-array>
    <string-array name="place_details">
        <item>Semar selalu tersenyum, tetapi bermata sembab. Penggambaran ini sebagai simbol suka
            dan duka. Wajahnya tua tetapi potongan rambutnya bergaya kuncung seperti anak kecil,
            sebagai simbol tua dan muda. Ia berkelamin laki-laki, tetapi memiliki payudara seperti
            perempuan, sebagai simbol pria dan wanita. Ia penjelmaan dewa tetapi hidup sebagai
            rakyat jelata, sebagai simbol atasan dan bawahan.
        </item>
        <item>Dalam suatu carangan Gareng pernah menjadi raja di Paranggumiwayang dengan gelar Pandu
            Pragola. Saat itu dia berhasil mengalahkan Prabu Welgeduwelbeh raja dari Borneo yang
            tidak lain adalah penjelmaan dari saudaranya sendiri yaitu Petruk.
        </item>
        <item>Petruk mempuyai istri bernama Dewi Ambarwati, putri Prabu Ambarsraya, raja Negara
            Pandansurat yang didapatnya melalui perang tanding. Para pelamarnya antara lain:
            Kalagumarang dan Prabu Kalawahana raja raksasa di Guwaseluman. Petruk harus menghadapi
            mereka dengan perang tanding dan akhirnya ia dapat mengalahkan mereka dan keluar sebagai
            pemenang. Dewi Ambarwati kemudian diboyong ke Girisarangan dan Resi Pariknan yang
            memangku perkawinannya. Dalam perkawinan ini mereka mempunyai anak lelaki dan diberi
            nama Lengkungkusuma.
        </item>
        <item>Gaya bicara Bagong terkesan semaunya sendiri. Dibandingkan dengan ketiga panakawan
            lainnya, yaitu Semar, Gareng, dan Petruk, maka Bagong adalah sosok yang paling lugu dan
            kurang mengerti tata krama. Meskipun demikian majikannya tetap bisa memaklumi.
        </item>
        <item>Setelah lama tidak dikaruniai keturunan, Pandu mengutarakan niatnya untuk memiliki
            anak. Kunti yang menguasai mantra Adityahredaya segera mewujudkan keinginan suaminya.
            Mantra tersebut adalah ilmu pemanggil dewa untuk mendapatkan putera. Dengan menggunakan
            mantra itu, Kunti berhasil mendatangkan Dewa Dharma dan mendapatkan anugerah putra
            darinya tanpa melalui persetubuhan. Putra pertama itu diberi nama Yudistira. Dengan
            demikian, Yudistira menjadi putra sulung Pandu, sebagai hasil pemberian Dharma, yaitu
            dewa keadilan dan kebijaksanaan.
        </item>
        <item>Dalam Mahabharata diceritakan bahwa Prabu Pandu tidak bisa melanjutkan keturunan
            karena dikutuk oleh seorang resi. Kunti—istri pertamanya—menerima anugerah dari Resi
            Durwasa sehingga mampu memanggil dewa sesuai dengan keinginannya, dan juga dapat
            memperoleh anugerah dari dewa yang dipanggilnya. Pandu dan Kunti memanfaatkan anugerah
            tersebut untuk memanggil Dewa Yama (Dharmaraja; Yamadipati), Bayu (Maruta), dan Indra
            (Sakra) yang kemudian memberi mereka tiga putra.
        </item>
        <item>Kata bhīma dalam bahasa Sanskerta artinya kurang lebih adalah hebat, dahsyat,
            mengerikan. Nama lain Bima yaitu Wrekodara, dalam alih aksara bahasa Sanskerta
            dieja vṛkodhara, artinya ialah "perut serigala", dan merujuk ke kegemarannya makan.
            Nama julukan yang lain adalah Bhīmasena yang berarti panglima perang.</item>
        <item>Selain Nakula dalam Mahabharata, terdapat Nakula lain yang merupakan seorang ahli
            pengobatan, penulis Aswasastra (kitab tentang kuda). Secara harfiah, kata nakula dalam
            bahasa Sanskerta merujuk kepada warna Ichneumon, sejenis tikus atau binatang pengerat
            dari Mesir. Nakula juga dapat berarti "cerpelai", atau dapat juga berarti
            "tikus benggala". Nakula juga merupakan nama lain dari Dewa Siwa.</item>
        <item>Sadewa merupakan tokoh utama dalam Kakawin Sudamala, yaitu karya sastra berbahasa
            Jawa Kuna peninggalan Kerajaan Majapahit. Naskah ini bercerita tentang kutukan yang
            menimpa istri Batara Guru bernama Umayi, akibat perbuatannya berselingkuh dengan Batara
            Brahma. Dikisahkan bahwa Umayi berubah menjadi rakshasi bernama Ra Nini, dan hanya bisa
            kembali ke wujud asal apabila diruwat oleh bungsu Pandawa. Maka, Sadewa pun diculik dan
            dipaksa memimpin prosesi ruwatan. Setelah dirasuki Batara Guru, barulah Sadewa mampu
            menjalankan permintaan Ra Nini.</item>
    </string-array>
    <string-array name="place_locations">
        <item>Kyai Lurah Semar Badranaya adalah nama tokoh panakawan paling utama dalam pewayangan
            Jawa dan Sunda. Tokoh ini dikisahkan sebagai pengasuh sekaligus penasihat para kesatria
            dalam pementasan kisah-kisah Mahabharata dan Ramayana. Tentu saja nama Semar tidak
            ditemukan dalam naskah asli kedua wiracarita tersebut yang berbahasa Sanskerta, karena
            tokoh ini merupakan asli ciptaan pujangga Jawa.</item>
        <item>Nama lengkap dari Gareng sebenarnya adalah Nala Gareng, hanya saja masyarakat sekarang
            lebih akrab dengan sebutan “Gareng”. </item>
        <item>Petruk adalah tokoh punakawan dalam pewayangan Jawa, di pihak keturunan/trah Witaradya.
            Petruk tidak disebutkan dalam kitab Mahabarata. Jadi jelas bahwa kehadirannya dalam
            dunia pewayangan merupakan gubahan asli Jawa. Di ranah Pasundan, Petruk lebih dikenal
            dengan nama Dawala atau Udel.</item>
        <item>Ki Lurah Bagong adalah nama salah satu tokoh panakawan dalam kisah pewayangan yang
            berkembang di Jawa Tengah dan Jawa Timur. Tokoh ini dikisahkan sebagai anak bungsu Semar.
            Dalam pewayangan Sunda juga terdapat tokoh panakawan yang identik dengan Bagong, yaitu
            Cepot atau Astrajingga. Namun bedanya, menurut versi ini, Cepot adalah anak tertua Semar.
            Dalam wayang banyumasan Bagong lebih dikenal dengan sebutan Bawor.</item>
        <item>Yudistira alias Dharmawangsa, adalah salah satu
            tokoh protagonis dalam wiracarita Mahabharata. Ia merupakan seorang raja yang memerintah
            kerajaan Kuru, dengan pusat pemerintahan di Hastinapura. Ia merupakan yang tertua di
            antara lima Pandawa, atau para putra Pandu. Dalam tradisi pewayangan, Yudistira diberi
            gelar prabu dan memiliki julukan Puntadewa, sedangkan kerajaannya disebut dengan nama
            Kerajaan Amarta.</item>
        <item>Arjuna adalah nama seorang tokoh protagonis dalam
            wiracarita Mahabharata. Ia dikenal sebagai anggota Pandawa yang berparas menawan dan
            berhati lemah lembut. Dalam Mahabharata diriwayatkan bahwa ia merupakan putra Prabu
            Pandu, raja di Hastinapura dengan Kunti atau Perta, putri Prabu Surasena, raja Wangsa
            Yadawa di Mathura. Mahabharata mendeskripsikan Arjuna sebagai teman dekat Kresna, yang
            disebut dalam kitab Purana sebagai awatara (penjelmaan) Dewa Wisnu</item>
        <item>Bima atau Bimasena adalah seorang tokoh protagonis dalam wiracarita Mahabharata.
            Ia merupakan putra Kunti, dan dikenal sebagai tokoh Pandawa yang kuat, bersifat selalu
            kasar dan menakutkan bagi musuh, walaupun sebenarnya berhati lembut.</item>
        <item>Nakula , adalah seorang tokoh protagonis dalam wiracarita Mahabharata. Ia merupakan
            putra Madri dan Pandu. Ia adalah saudara kembar Sadewa dan dianggap putra Dewa Aswin,
            dewa tabib kembar. Menurut kitab Mahabharata, Nakula sangat tampan dan sangat elok parasnya.</item>
        <item>Sadewa adalah salah satu tokoh utama dalam
            wiracarita Mahabharata. Ia merupakan anggota Pandawa yang paling muda, yang memiliki
            saudara kembar bernama Nakula. Meskipun kembar, Nakula dikisahkan memiliki wajah yang
            lebih tampan daripada Sadewa, sedangkan Sadewa lebih pandai daripada kembarannya.</item>
    </string-array>
    <array name="places_picture">
        <item>@drawable/aa</item>
        <item>@drawable/bb</item>
        <item>@drawable/cc</item>
        <item>@drawable/dd</item>
        <item>@drawable/ee</item>
        <item>@drawable/ff</item>
        <item>@drawable/gg</item>
        <item>@drawable/hh</item>
        <item>@drawable/ii</item>
    </array>
</resources>
