<resources>
    <string name="app_name">"Wayangku"</string>
    <string name="openDrawer">Drawer dibuka</string>
    <string name="closeDrawer">Drawer ditutup</string>
    <string name="navigation_view_item_1">Home</string>
    <string name="navigation_view_item_2">Profile</string>
    <string name="navigation_view_item_3">Jenis Wayang</string>
    <string name="navigation_view_item_4">Cerita Wayang</string>
    <string name="navigation_view_item_5"> Video Wayang</string>
    <string name="navigation_view_item_6">About Us</string>
    <string name="isi"> Menurut versi Mahabharata, Gatotkaca adalah putra Bimasena dari keluaga
        Pandawa yang lahir dari seorang rakshasa perempuan bernama Hidimbi. Hidimbi sendiri
        merupakan raksasa penguasa sebuah hutan; tinggal bersama kakaknya yang bernama Hidimba
        (dalam pewayangan Jawa, ibu Gatotkaca lebih terkenal dengan sebutan Arimbi. Menurut versi
        ini, Arimbi bukan sekadar penghuni hutan biasa, melainkan putri dari Kerajaan Pringgadani,
        negeri bangsa rakshasa).Kisah kelahiran Gatotkaca dikisahkan secara tersendiri dalam
        pewayangan Jawa. Namanya sewaktu masih bayi adalah Jabang Tetuka. Sampai usia satu tahun,
        tali pusarnya belum bisa dipotong walau menggunakan senjata apa pun. Arjuna (adik Bimasena)
        pergi bertapa untuk mendapatkan petunjuk dewa demi menolong keponakannya itu. Pada saat
        yang sama Karna, panglima Kerajaan Hastina juga sedang bertapa mencari senjata pusaka.
        Karena wajah keduanya mirip, Batara Narada selaku utusan kahyangan memberikan senjata
        Kontawijaya kepada Karna, bukan kepada Arjuna. Setelah menyadari kesalahannya, Narada pun
        menemui Arjuna yang sebenarnya. Lalu Arjuna mengejar Karna untuk merebut senjata Konta,
        sehingga pertarungan pun terjadi. Karna berhasil meloloskan diri bersama senjata Konta,
        sedangkan Arjuna hanya berhasil merebut sarung pembungkus pusaka tersebut. Sarung pusaka
        Konta terbuat dari kayu mastaba yang ternyata bisa digunakan untuk memotong tali pusar
        Tetuka. Saat dipakai untuk memotong, kayu mastaba musnah dan bersatu dalam perut Tetuka.
        Kresna yang ikut serta menyaksikannya berpendapat bahwa pengaruh kayu Mastaba akan menambah
        kekuatan bayi Tetuka. Ia juga meramalkan bahwa kelak Tetuka akan tewas di tangan pemilik
        senjata Konta.</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>